# Software Studio 2018 Spring Assignment 01 Web Canvas

## Web Canvas
<img src="example01.gif" width="700px" height="500px"></img>

## Todo
1. **Fork the repo ,remove fork relationship and change project visibility to public.**
2. Create your own web page with HTML5 canvas element where we can draw somethings.
3. Beautify appearance (CSS).
4. Design user interaction widgets and control tools for custom setting or editing (JavaScript).
5. **Commit to "your" project repository and deploy to Gitlab page.**
6. **Describing the functions of your canvas in REABME.md**

## Scoring (Check detailed requirments via iLMS)

|                       **Item**                   | **Score** |
|:--------------------------------------------:|:-----:|
|               Basic components               |  60%  |
|                 Advance tools                |  35%  |
|            Appearance (subjective)           |   5%  |
| Other useful widgets (**describe on README.md**) | 1~10% |

## Reminder
* Do not make any change to our root project repository.
* Deploy your web page to Gitlab page, and ensure it works correctly.
    * **Your main page should be named as ```index.html```**
    * **URL should be : https://[studentID].gitlab.io/AS_01_WebCanvas**
* You should also upload all source code to iLMS.
    * .html or .htm, .css, .js, etc.
    * source files
* **Deadline: 2018/04/05 23:59 (commit time)**
    * Delay will get 0 point (no reason)
    * Copy will get 0 point
    * "屍體" and 404 is not allowed
    
----------------------------------------------------------------------------------------------
## Report 
---
## My functions of my canvas<br>

開始-前景圖片<br>
<img src="start.JPG" width="600px" height="400px"></img><br>
<br>

使用畫面<br>
<img src="canvas.JPG" width="600px" height="400px"></img><br>


1. <img src="assets/img/tools/eraser1.png" width="40px" height="40px"></img>橡皮擦<br>

2. <img src="assets/img/tools/pencil1.png" width="40px" height="40px"></img>鉛筆<br>

3. <img src="assets/img/shapes/rectangle1.png" width="40px" height="40px"></img>正方形筆刷<br>

4. <img src="assets/img/shapes/ellipse1.png" width="40px" height="40px"></img>圓形筆刷<br>

5. <img src="assets/img/shapes/equilateral1.png" width="40px" height="40px"></img>三角形筆刷<br>

6. <img src="text.png" width="40px" height="40px"></img>輸入文字<br>

7. <img src="undo.png" width="40px" height="40px"></img> Undo<br>

8. <img src="redo.png" width="40px" height="40px"></img> Redo<br>

9. <img src="circle_brush.png" width="40px" height="40px"></img>圓形筆觸 (選鉛筆 然後粗細條大一點 可以看出來)<br>

10. <img src="flat_brush.png" width="40px" height="40px"></img>方形筆觸 (選鉛筆 然後粗細條大一點 可以看出來)<br>

11. <img src="clear.png" width="40px" height="40px"></img>清除<br>

12. <img src="download.png" width="40px" height="40px"></img>下載檔案

13. <img src="upload.png" width="40px" height="40px"></img>上傳檔案<br>

14. <img src="facebook.png" width="40px" height="40px"></img>    facebook<br>

15. <img src="textpic.JPG" width="70px" height="20px"></img>  文字字形<br>

16. <img src="colorpick.JPG" width="110px" height="45px"></img>  調色盤<br>

17. <img src="range.JPG" width="110px" height="45px"></img>  文字畫筆粗細<br>

18. <img src="startbutton.JPG" width="140px" height="45px"></img>  開始canvas按鈕<br>

------------------------------

1. function init() 

    製造出畫布給定長寬，取到canvas的ctx，然後把canvas塗白

2. function clearPad()

    清除掉canvas上面的畫(其實clear然後在讓它塗一層全白)

3. function circlef() , function squaref()

    圓形和正方形的筆觸

4. function cPush() cUndo() cRedo()

    在前面宣告一個陣列和step　每當按下滑鼠移動後，提起時呼叫cPush()<br>
    就把當下canvas圖案存進陣列，而Undo Redo 就是從陣列裡提出圖案印回canvas上

5. function readImage()

    把上傳的檔案印上去canvas

6. function chooseTool(name) , function chooseShape(name)

    選擇工具 然後再呼叫對應的function
    然後再透過<br>
     $('canvas').css('cursor', 'url(' + link + '), auto');<br>
    當按下工具的時候 我的鼠標就會變成當下的工具

7. function chooseColor(id)

    選擇當下所按的顏色

8. function changeThickness(value)

    選擇當下所條的粗度

9. function handleToolDown(e) , function handleToolUp(e),  function handleToolMove(e)

    偵測滑鼠按下，移動，和提起。

10. function RGBtoHex(rgb), function HextoRGB(hex)

    轉換顏色

11. function addInput(x, y) ,  function handleEnter(e) <br> function drawText(txt, x, y), function change_font(f)

    依序是當按下畫面會出現文字輸入框，然後按enter的時候會消失 傳給drawtext 然後drawtext會畫出文字在canvas上 最後一個則是更換字體

12. function handleShapeDown(e),  function handleShapeUp(e)<br>  function handleShapeMove(e), function createShape(point)

    依序是當工具選的是畫shape的時候的按下，移動，跟提起，最後一個是製造出那個shape。

13. class Rectangle extends Shape<br>class Equilateral extends Shape<br>class Ellipse extends Shape

    分別是畫出正方形的shape 三角形的shape 和 圓形的shape

14. function download()

    下載當下的圖片

15. function test1()

    由於上傳圖片原本是用選擇檔案的那個框框，不過為了要使用圖片來美化<br>
    所以用了這個function，就是我把選擇檔案的button隱藏，然後放置一個圖片，當我點擊圖片的時候會呼叫　test1() 裡面會對上傳檔案的那個物件做click 就可以達成我要的外觀效果。

16.  

    $(document).ready(function(){
    $("button").click(function(){
        $("#animal").css('z-index', -1);
        $("#headtext").css('z-index', -2);
        $("#test11").css('z-index', -2);
        $("#animal").animate({
        opacity : '0',
    });
    $("#test11").animate({
        opacity : '0',
    });
    $("#headtext").animate({
        opacity : '0',
    });
    });
    });

    這個是為了放置前景圖片 (就是按start　canvas才會開始的那個頁面)<br>
    這個使用到了z-index opacity 還有jquery的 animate <br>
    當我按下start的 button的時候 我會將 button 還有 背景圖片的z_index都設成負數(我body的z-index是0)。 然後透明度調成完全透明

    所以其實並不是跳成另一個頁面，而是我只是把圖片跟按鈕弄成透明然後放到畫布的後面，就可以達到切換頁面的效果!!!







